國泰裁員 |無懼百封求職信石沉大海 一腳踢捱低薪創業 被裁空姐破釜沉舟拒絕回望

兩星期前國泰裁員風暴捲走全球逾8,500個職位，其中5,300個香港員工被裁，當外間仍在質疑國泰留下的員工要簽署新約永久減薪並不合情理之際，不少被裁空姐已要收拾心情交還制服，然後欲轉行過新生活的過程，在當前的的疫情及經濟不景下並不順利。有曾作為國泰「生招牌」之一的模特兒空姐寄出逾百求職信仍未尋到工作，驚覺理想與現實差距的鴻溝之闊；有作為單親媽媽的空姐「馬死落地行」營運網上花店，為賺僅約5千元的微薄收入，即使雙手屢被花刺所傷，仍咬實牙筋一腳踢接單送貨。她們逆境中仍不氣餒，只求腳踏實地轉職創出新天地，拒絕回望過去。

紅牌啊姑

第2個真係好大陣雞味...

佢一定會失敗

做婚禮統籌司會唔會一畢業即刻失業

純以貌取人的工作令她難以接受

wtf, 佢唔係以做過國泰model為招徠

走地雞

阿嬸就收收皮啦，老雞係無人要的

第一個腳踏實地得餘又fansy

樓上又話人係雞

連登仔見你愈care就愈係要講嫁啦 大個啦...要識點樣應付attention seeker / 小學雞

依班30幾歲真係同市場脫撚晒節 除左cs, 真係唔知做乜...做文職分分鐘連開個excel、覆個email都有困難

又一隻小學雞

佢地根本就毫無技術可言, 唔值得咁高人工福利, 轉行做保安啦

Nicole keep得咁好, 邊似36歲

自己創業 大出路d

婚禮統籌司洗鬼畢業咩
有手有腳有口才就得

點創？想睇

錯過左fg 入行個下，要轉行真係唔容易.... 工作經驗歸零就肯得嫁啦！

最慘係當你接受左自己要同fg爭緊萬三蚊起薪個下....大公司例如銀行個d,就算你肯減人工由低做起，hr 都情願請個剛剛畢業易控制得來爬到上高位嘅potential 一定比剛轉行嘅「有工作經驗」人士高...

就算係唔係空姐呢行，岀嚟做野五年後想轉行本來就難！

即使轉到都會係一d 晉升前景無咁好嘅工....

都唔洗做保安既，其實佢地如果肯做cs就一定有人請

有妓術

有口才

轉行做狗囉

連40歲師奶都得，我相信會多左班空少空姐轉行做狗 入面都好多藍屍

突然間多咗咁多人出嚟搵工，
個社會真係好難吸收得哂，
轉唔到行嘅，
可能就只有做吓part time，
做到疫情完咗，
航空業回升返再去做返空姐。
不過到時候會唔會再請就唔知了。

中文打字都唔識

點解新郎哥會揀你

乾脆D走咪幾好，好過留響度乞

空姐本身就唔會進修 呢到係好輸蝕
第2 肥肥地個個黃到咁 又自力更身 唔洗屌啦係咪呀 好多小朋友學緊嫁 一陣又多個殺女朋友

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet屌鳩黑警 - 分享自 LIHKG 討論區

大把同事去左做雞

尊重啦

前幾日上viutv著薄黑絲高踭鞋正撚到

你點知?

你地有冇睇條片 佢兩個都算係咁
自力更新 唔係去做保險地產
有一個仲要咁黃添 連登仔仲想點

有西+靚已經好大優勢
當然你要識蓮用

會屈佢做藍屍+飛雞

連登仔：無3萬人工頂爛市

最緊要有一妓之長就得啦

你知道講哩啲要啲咩？
圖呀！！！

花店個 case 好叻
連鏟天花版都一腳踢

快d舉手同老師投訴

放唔低身段認為空姐係專業人士嘛

紀律部隊有不成文規定三十歲以上唔請
但無紀律部隊就另計啦
如果班空姐唔怕辛苦肯，仲要肯無得化妝又要剷青入camp半年....
班師奶聽返去做返老本行譚仔都似

後生有樣食哂父權紅利
老左冇樣明白世界嘅殘酷就不屑人“以貌取人”

玩左咁多年飛雞都搵唔到機師，first class客埋單？ 仲有黑警喎，飛雞最鐘意嫁狗

又話空姐係雞

有著數就平權
無著數就不公

aco都考唔到
三大都爭死

你㨂得呢d人工偏高行頭窄既應該有心理準備會咁

人地自力更新,你地就雞前雞後
第2果個樣咁sharp,
佢肯做OL大把老闆肯請啦
一堆狗公圍住贏撚哂

空姐唔睇樣, 睇咩咁高人工

萬六蚊ok

我好亂呀, 究竟入面係黃定藍絲多

睇到個IG咁撚精彩
一定又係啲收埋一百幾十萬講到斷水斷糧既人

堅係唔可信

依家揾5k, 但聖誕同情人節就揾得多架喇呢d行業有高峰月份…

學埋插花，出埋聲見埋樣話自己係黃，都仲飛雞前飛雞後，到底連登仔有幾痴線

講自己唔掂又唔可信
話自己風光又話人地係飛雞，不可一世

做空姐就係原罪

咪係

個個識急救
醫生都做到啦

班人日日鬧閪客點做ca

一半半 好多嫁左死黑警

轉行做pa囉
都係著黑絲斟茶遞水

連登仔邏輯

窮=出黎做雞囉
有錢=一定係做雞

咁屌佢地係飛雞有咩問題

Nicole 個老公好似係空少？
仲以為空姐一定搵機師

中文都唔識打想學人搵工
又唔想出勞力又想人工好似以前咁好又咩都唔識

衰撚過藍絲

去到尾都冇講黃定藍，wfc

係呢個 bleeding city, 希望搵到佢地既曙光

我地連登對藍屍都無咁harsh

空姐/少真係難轉職
已經唔講轉行連轉職都難
轉行又唔會畀返到部份既福利
甚至連專業都只能用係飛行工作上

之前睇過做機場控制塔都講緊連做保安都多錢過佢
呢個仲要又遠又7x24咁慘
依家真係全行做爛市先叫做仲可以企係機場

咪屈人啦
頭post 咁ge樣 咁ge 年紀
做雞 會窮

當然肥佬黎d 照妖鏡 不能作準

咪理佢哋啦
同連登班毒撚計較簡直哂氣
嗰班loser除咗可以係連登話人幾句雞之外，係現實已經被社會性滅亡

用word用excel真係分分鐘fg都用得好過佢地

下，會唔會你先係小學雞

唔用空姐做例子，外國有啲人選擇去當兵，揀職業嘅時候又要揀啲好撚型嘅步兵，炮兵。

當完五年兵，岀返黎，發現自己嘅專業知識同多年訓練係民間市場根本冇人要。

呢個情況，咪同空姐差不多，佢地係飛機上有幾多procedure 記都好，有幾多嘢學都好，幾專業都好，落到地就什麼都不是。

呢啲冇橫向轉職嘅行業，一係你就做一世，一係你就做三四五年玩下就算。

人哋俾人裁完轉行又要話人哋做雞無技能，咁係咪最好國泰裁出嚟嗰5300人一齊跳樓先啱佢哋心水

聽講消防一班總有幾個3x以上

施安娜靚幾倍喎

呢班專業人士 靠自己份技能市場一定好歡迎

咩工都辛苦啦 講到好似得賣花辛苦咁

好努力
加油 盡境之中香港人都會捱過

睇呢個post同舊post就知
連登CD ROM 基本上反對呢種做法
雖然好多口臭會員
但如果人流多時段會比CD ROM 負爆
一條話空姐留言，最多試過一萬負評

上年唔係炒晒啲黃絲咩，
咁哩班被炒嘅係咩？又係手足?

重新黎過

Block 曬佢地算 以後知道呢啲人講野唔使留意

nicole好正

nicole 做下KOL 咪幾好

一係好似d tvb 前主播咁，乜柒都唔識都可以去d 證券行做VP

我都反對以貌取人，亦都唔同意班連登仔雞雞聲叫人但係一面以國泰做過model做賣點，一面嫌棄其他人以貌取人真係好撚虛偽

佢間花店有冇ig? 想幫襯佢

做侍應 is ok

講真空姐最岩真係做cs/中高尚住宅保安，人工輕鬆萬8，唔駛巡樓，識基本兩文三語，答下問路，笑面迎人，根本就同空姐性質一樣，仲有得長坐，又可以化妝扮靚，有制服，好做過空姐
但個人心態要變嘍，但我覺得跑贏創業/ig shop/sales/ 幾條街

點解唔正正經經腳踏實地走去做G ？

我十幾年前上高登 開始 不嬲口賤開，道德撚 走去同班美國左膠圍爐 啦屌你老母

空姐主要性質係做代購

做熊貓仔都過兩皮

而家 D 人係咁, 只要唔喜歡, 就話人係雞. 賣相都可以話係電子雞, 佢地真係詆譭 左 雞 呢個咁專業的行業

你咁講，所有軍人，運動員，專業人士一退落來就一文不值

當兵學到既自律性，意志力，服從，係好多雇主想要既野。

呢班空姐，落到地，仲自力更生，想盡方法去生活，好過伸手問屋企人攞錢小學雞。

呢個世界，性格先係影響你一世既野

仲有一時失意，唔代表一世失敗